{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja juured, aga ma ei ole puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui puu."},{"text":"Ma v√µin su aias kasvada."},{"text":"Sa v√µid mind potti panna."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja leheline ning j√§nkud armastavad mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti salatites."},{"text":"J√§nesed naudivad mind v√§ga."},{"text":"Mulle v√µib v√µileiva peale panna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvatan puudel ja tulen paljudes v√§rvides nagu punane, roheline ja kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke armastas m√ºrgitatud."},{"text":"Inimesed teevad minust pirukaid"},{"text":"Vajan puud, mille peal kasvada."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on torkiv √µues ja magus sees. Kasvan k√µrbes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub sageli kuivades ja kuumades kohtades."},{"text":"Ô∏è Laotan enda sisse vett."},{"text":"Ole ettevaatlik mu selgrool√ºlide suhtes!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"Rose Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib ja mida filmides tihti nauditakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda."},{"text":"Olen tihti soolane v√µi magus."},{"text":"Olen p√§rit k√µrgest taimest."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on pikk vars ja v√§rvilised kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"T√µmban ligi tolmeldajaid."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Tulen paljudes v√§rvides ja kujundites."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen juurvili, mis on oran≈æ ja hea sinu silmadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa!"},{"text":"Ô∏è Olen sinu silman√§gemisele hea."},{"text":"Ma kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk puu, millel on lehtede asemel n√µelad, ja p√ºsin terve aasta rohelisena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaunistatakse tihti p√ºhade ajal."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Mul on k√§bid."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mille seemneid kasutatakse ≈°okolaadi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu oad saab muuta maiustusteks."},{"text":"Kasvan soojades, troopilistes kohtades."},{"text":"Minu seemned on enne t√∂√∂tlemist pruunid ja kibedad."}],"options":[{"label":"Kohvitaim","isCorrect":false},{"label":"Kakaopuu","isCorrect":true},{"label":"Vanillioad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis kasvatab uduseid vilju. Sees olen roheline pisikeste mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on ka linnu nimi."},{"text":"P√§rinesin Hiinast."},{"text":"Olen hea C-vitamiini allikas."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Annan Maale selle valguse ja hoian soojas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Olen staar."},{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D03F","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja kivine ning r√§ndan √ºmber P√§ikese. Inimesed elavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sinu kodu."},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Ka siin elavad taimed ja loomad."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen √∂√∂s valgus, kohati √ºmmargune, kohati poolkuu. Ma tiirlen √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"Mul on faasid."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90A4AE","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja tolmune ja ma olen teine planeet. Rovers uurib mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu pind on sama v√§rvi kui see maius."},{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad √ºhel p√§eval mulle k√ºlla tulla."},{"text":"‚Üë Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Inimesed kasutavad mind lugude jutustamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  √úks minust on suur karu."},{"text":"‚ñ´ Mind n√§ete, kui √ºhendate t√§pid."},{"text":"Iidsed inimesed nimetasid mind kangelaste ja loomade j√§rgi."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4FC3F7","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur, planeetidest suurem. Olen valmistatud gaasist ja mul on palju kuusid. Mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen planeetide kuningas."},{"text":"Ô∏è T√§pp on hiiglaslik torm!"},{"text":"Olen enamasti vesinik ja heelium."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen staar, kes on v√§ga kaugel, nii kaugele, et minu valgusel kulub meieni j√µudmiseks aastaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Valgus r√§ndab v√§ga kiiresti, kuid olen siiski kaugel."},{"text":"Sa vajad v√µimsat teleskoopi, et mind h√§sti n√§ha."},{"text":"Ma v√µin olla palju suurem ja heledam kui meie p√§ike."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem elab √ºhes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned minust on spiraalikujulised."},{"text":"Meie oma nimetatakse Linnuteeks."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik tolmu- ja gaasipilv kosmoses, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline!"},{"text":"T√§hed on p√§rit minu juurest."},{"text":"Olen valmistatud vesinikust, heeliumist ja muudest ioniseeritud gaasidest."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCE93D8","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et isegi valgus ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu auk kosmoses."},{"text":"Ma v√µin k√µik enda √ºmber √§ra imeda."},{"text":"Olen loodud kokkukukkunud t√§htedest."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false},{"label":"Quasar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}